疫情爆不完! 中国四川爆H5N6亞型禽流感「可能傳人」

武漢肺炎疫情嚴峻，繼中國湖南於2日爆發H5N1亞型高致病性禽流感疫情，共撲殺1萬7828隻家禽。昨日中國官方再公布四川省南充市西充縣的養殖場爆發H5N6亞型高致病性禽流感疫情，農業管理單位已緊急撲殺2261隻家禽。

綜合媒體報導，中國農業農村部新聞辦公室於9日發布，經國家禽流感參考實驗室確診，四川省南充市西充縣有養殖場爆發H5N6亞型高致病性禽流感疫情，養殖場飼養家禽共2497隻，發病死亡1840隻，禽鳥死亡率破七成。當局表示疫情發生後，已緊急撲殺家禽2261隻。

根據我國疾管署 規範，此次在四川爆發的H5N6亞型禽流感，曾在2018年中國廣東省傳出病例，雖動物傳人的可能性罕見，不過正因人類感染禽流感病毒的情況並不常見，因此人體對該病毒的免疫力極低，甚至沒有免疫力。一旦禽流感病毒具備適應能力，或從人類病毒中獲取某些基因，以致能輕易地在人與人之間傳播，便會出現流感大流行，對人類疾病嚴重度高。

禽流感好似都傳左段時間

姐係可以傳人

人類要進化

不要可能，而係H5N6一定要人傳人